有冇人番工後，大大下開始鍾意睇書

細個最憎書

做乜都好 書都係不了

但人大左越黎越頹，開始有興趣睇書

終於明點解d人坐監可以坐到master

反而人愈大愈睇唔到書
要睇片/聽聲

我集中力低 睇書都好難

我係細個同中學都好小睇
上左U同出黎做野就睇多左
其實本身睇字唔叻唔快
但係與其成日浪費光陰睇d無聊片同埋content farm文不如真係揀本好書慢慢睇
辛苦但係值得既

讀中學嗰陣覺得龍應台啲書好撚悶
大個啲開始睇佢又幾撚好睇
E.g 目送、親愛的安德烈

即係 散文類？

我都係 睇開哲學書

中學一本書都唔撚掂 極其量都係老夫子
畢業之後先開始有性趣 心理學 行為學呢d

畢業之後屋企藏書由個位數上升至差唔多五百本，大部份都有睇完

係
以前覺得人哋鳩寫啲嘢又要分析又盛咁都唔知做乜鳩
可能始終讀書時未知人間疾苦
依家做嘢後就會敢有共鳴、再想想睇多啲

書中自有黃金屋

俾樓主講到有啲想去坐監

有冇啲咩哲學書推介

係 入到去重包食包住 日日又有運動真係人都健康啲

.

個人最喜歡佢嘅香港筆記

返工=坐監

又強制早睡早起 多菜少肉